{
  "197490": {
    "name": "Magdalena ADAMOWICZ",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "189525": {
    "name": "Asim ADEMOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124831": {
    "name": "Isabella ADINOLFI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197826": {
    "name": "Matteo ADINOLFI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197403": {
    "name": "Alex AGIUS SALIBA",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "198096": {
    "name": "Mazaly AGUILAR",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "125045": {
    "name": "Clara AGUILERA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "204335": {
    "name": "Alviina ALAMETS\u00c4",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "237224": {
    "name": "Jo\u00e3o ALBUQUERQUE",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197836": {
    "name": "Alexander ALEXANDROV YORDANOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96750": {
    "name": "Fran\u00e7ois ALFONSI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197848": {
    "name": "Atidzhe ALIEVA-VELI",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197400": {
    "name": "Abir AL-SAHLANI",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197746": {
    "name": "\u00c1lvaro AMARO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197783": {
    "name": "Andris AMERIKS",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197475": {
    "name": "Christine ANDERSON",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197448": {
    "name": "Rasmus ANDRESEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "204332": {
    "name": "Barry ANDREWS",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "113892": {
    "name": "Eric ANDRIEU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197691": {
    "name": "Mathilde ANDROU\u00cbT",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "202073": {
    "name": "Marc ANGEL",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124973": {
    "name": "Gerolf ANNEMANS",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124696": {
    "name": "Andrus ANSIP",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197587": {
    "name": "Attila ARA-KOV\u00c1CS",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124936": {
    "name": "Maria ARENA",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96808": {
    "name": "Pablo ARIAS ECHEVERR\u00cdA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "24922": {
    "name": "Pascal ARIMONT",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197492": {
    "name": "Bartosz AR\u0141UKOWICZ",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197701": {
    "name": "Konstantinos ARVANITIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197695": {
    "name": "Anna-Michelle ASIMAKOPOULOU",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197533": {
    "name": "Manon AUBRY",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "28161": {
    "name": "Margrete AUKEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "124766": {
    "name": "Petras AU\u0160TREVI\u010cIUS",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197651": {
    "name": "Carmen AVRAM",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197781": {
    "name": "Malik AZMANI",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197495": {
    "name": "Marek Pawe\u0142 BALT",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "131580": {
    "name": "Jordan BARDELLA",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197433": {
    "name": "Katarina BARLEY",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197808": {
    "name": "Pietro BARTOLO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197671": {
    "name": "Traian B\u0102SESCU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197610": {
    "name": "Alessandra BASSO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197779": {
    "name": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n BAUZ\u00c1 D\u00cdAZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124760": {
    "name": "Nicolas BAY",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "132191": {
    "name": "Gunnar BECK",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197437": {
    "name": "Nicola BEER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "124777": {
    "name": "Tiziana BEGHIN",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "197680": {
    "name": "Aur\u00e9lia BEIGNEUX",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197496": {
    "name": "Marek BELKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197534": {
    "name": "Fran\u00e7ois-Xavier BELLAMY",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197658": {
    "name": "Adrian-Drago\u015f BENEA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124867": {
    "name": "Brando BENIFEI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197679": {
    "name": "Isabel BENJUMEA BENJUMEA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "23868": {
    "name": "Monika BE\u0147OV\u00c1",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197408": {
    "name": "Hildegard BENTELE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197778": {
    "name": "Tom BERENDSEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197478": {
    "name": "Lars Patrick BERG",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197410": {
    "name": "Stefan BERGER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197396": {
    "name": "Erik BERGKVIST",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "4746": {
    "name": "Sergio BERLATO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197648": {
    "name": "Alexander BERNHUBER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197498": {
    "name": "Robert BIEDRO\u0143",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "23788": {
    "name": "Adam BIELAN",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197551": {
    "name": "St\u00e9phane BIJOUX",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96922": {
    "name": "Izaskun BILBAO BARANDICA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197771": {
    "name": "Vladim\u00edr BIL\u010c\u00cdK",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124771": {
    "name": "Dominique BILDE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197435": {
    "name": "Gabriele BISCHOFF",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197512": {
    "name": "Beno\u00eet BITEAU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "124992": {
    "name": "Malin BJ\u00d6RK",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197637": {
    "name": "Vasile BLAGA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197564": {
    "name": "Hynek BLA\u0160KO",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "96681": {
    "name": "Vilija BLINKEVI\u010cI\u016aT\u0116",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197449": {
    "name": "Michael BLOSS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "124712": {
    "name": "Andrea BOCSKOR",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "197439": {
    "name": "Damian BOESELAGER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197636": {
    "name": "Ioan-Rare\u015f BOGDAN",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125004": {
    "name": "Franc BOGOVI\u010c",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197788": {
    "name": "Anna BONFRISCO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "101039": {
    "name": "Paolo BORCHIA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "112748": {
    "name": "Biljana BORZAN",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "187917": {
    "name": "Marc BOTENGA",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197668": {
    "name": "Vlad-Marius BOTO\u015e",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197467": {
    "name": "Geert BOURGEOIS",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197577": {
    "name": "Gilles BOYER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "226260": {
    "name": "Karolin BRAUNSBERGER-REINHOLD",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "28346": {
    "name": "Mercedes BRESSO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197431": {
    "name": "Patrick BREYER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197446": {
    "name": "Milan BRGLEZ",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197470": {
    "name": "Saskia BRICMONT",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197501": {
    "name": "Joachim Stanis\u0142aw BRUDZI\u0143SKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "182995": {
    "name": "Annika BRUNA",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197576": {
    "name": "Sylvie BRUNET",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "128483": {
    "name": "Markus BUCHHEIT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "125012": {
    "name": "Daniel BUDA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "4267": {
    "name": "Udo BULLMANN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197440": {
    "name": "Delara BURKHARDT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197434": {
    "name": "Martin BUSCHMANN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "38420": {
    "name": "Cristian-Silviu BU\u015eOI",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96739": {
    "name": "Reinhard B\u00dcTIKOFER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197829": {
    "name": "Jorge BUXAD\u00c9 VILLALBA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "28269": {
    "name": "Jerzy BUZEK",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "35016": {
    "name": "Marco CAMPOMENOSI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "126644": {
    "name": "Jordi CA\u00d1AS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96711": {
    "name": "Pascal CANFIN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197574": {
    "name": "Damien CAR\u00caME",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "199996": {
    "name": "Isabel CARVALHAIS",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96867": {
    "name": "Maria da Gra\u00e7a CARVALHO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "28122": {
    "name": "David CASA",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197796": {
    "name": "Massimo CASANOVA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "28219": {
    "name": "Daniel CASPARY",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124812": {
    "name": "Fabio Massimo CASTALDO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "28390": {
    "name": "Pilar del CASTILLO VERA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "86793": {
    "name": "Anna CAVAZZINI",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197786": {
    "name": "Susanna CECCARDI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197641": {
    "name": "Sara CERDAS",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197505": {
    "name": "Catherine CHABAUD",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "236052": {
    "name": "Patricia CHAGNON",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197782": {
    "name": "Mohammed CHAHIM",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197529": {
    "name": "Leila CHAIBI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "124708": {
    "name": "Dita CHARANZOV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197463": {
    "name": "Olivier CHASTEL",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124861": {
    "name": "Caterina CHINNICI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197558": {
    "name": "Asger CHRISTENSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "204416": {
    "name": "Ilana CICUREL",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197507": {
    "name": "W\u0142odzimierz CIMOSZEWICZ",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "183793": {
    "name": "Angelo CIOCCA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197631": {
    "name": "Dacian CIOLO\u015e",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197657": {
    "name": "Tudor CIUHODARU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124988": {
    "name": "Deirdre CLUNE",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197536": {
    "name": "Nathalie COLIN-OESTERL\u00c9",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197683": {
    "name": "Gilbert COLLARD",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "96775": {
    "name": "Lara COMI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "202352": {
    "name": "Antoni COM\u00cdN I OLIVERES",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197616": {
    "name": "Rosanna CONTE",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197503": {
    "name": "David CORMAND",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "124856": {
    "name": "Ignazio CORRAO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "240478": {
    "name": "Beatrice COVASSI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96880": {
    "name": "Andrea COZZOLINO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "33997": {
    "name": "Corina CRE\u021aU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197588": {
    "name": "Katalin CSEH",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197654": {
    "name": "Ciar\u00e1n CUFFE",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197394": {
    "name": "Josianne CUTAJAR",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28372": {
    "name": "Ryszard CZARNECKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "96809": {
    "name": "Peter van DALEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "183338": {
    "name": "Jakop G. DALUNDE",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197731": {
    "name": "Clare DALY",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "124835": {
    "name": "Rosa D'AMATO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96747": {
    "name": "Arnaud DANJEAN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124821": {
    "name": "Nicola DANTI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "239258": {
    "name": "Maria Angela DANZ\u00cc",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "197608": {
    "name": "Gianantonio DA RE",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "236050": {
    "name": "Marie DAUCHY",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197556": {
    "name": "Ivan DAVID",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "239262": {
    "name": "Elisabetta DE BLASIS",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "228604": {
    "name": "Ilan DE BASSO",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96891": {
    "name": "Paolo DE CASTRO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197504": {
    "name": "J\u00e9r\u00e9my DECERLE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197531": {
    "name": "Gwendoline DELBOS-CORFIELD",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "124714": {
    "name": "Andor DELI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "96868": {
    "name": "Karima DELLI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197472": {
    "name": "Filip DE MAN",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "204333": {
    "name": "Salvatore DE MEO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197468": {
    "name": "\u00d6zlem DEMIREL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197453": {
    "name": "Anna DEPARNAY-GRUNENBERG",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96826": {
    "name": "Tam\u00e1s DEUTSCH",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "190774": {
    "name": "Geoffroy DIDIER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124709": {
    "name": "Martina DLABAJOV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197579": {
    "name": "Kl\u00e1ra DOBREV",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197473": {
    "name": "Christian DOLESCHAL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197595": {
    "name": "Anna J\u00falia DON\u00c1TH",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197822": {
    "name": "Francesca DONATO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "96787": {
    "name": "Herbert DORFMANN",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197510": {
    "name": "Jaros\u0142aw DUDA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "99945": {
    "name": "Lena D\u00dcPONT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "198329": {
    "name": "Estrella DUR\u00c1 FERRANDIS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124693": {
    "name": "Pascal DURAND",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197766": {
    "name": "Lucia \u010eURI\u0160 NICHOLSONOV\u00c1",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "124873": {
    "name": "Angel DZHAMBAZKI",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "237465": {
    "name": "Matthias ECKE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "28226": {
    "name": "Christian EHLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96725": {
    "name": "Bas EICKHOUT",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "209091": {
    "name": "Cyrus ENGERER",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96852": {
    "name": "Cornelia ERNST",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197430": {
    "name": "Engin EROGLU",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96842": {
    "name": "Ismail ERTUG",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96811": {
    "name": "Rosa ESTAR\u00c0S FERRAGUT",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197535": {
    "name": "Agn\u00e8s EVREN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197649": {
    "name": "Gheorghe FALC\u0102",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197589": {
    "name": "Laurence FARRENG",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "1917": {
    "name": "Markus FERBER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96899": {
    "name": "Jos\u00e9 Manuel FERNANDES",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125046": {
    "name": "Jon\u00e1s FERN\u00c1NDEZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "192634": {
    "name": "Giuseppe FERRANDINO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124833": {
    "name": "Laura FERRARA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "197480": {
    "name": "Nicolaus FEST",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "96810": {
    "name": "Carlo FIDANZA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197607": {
    "name": "Pietro FIOCCHI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197720": {
    "name": "Frances FITZGERALD",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124985": {
    "name": "Luke Ming FLANAGAN",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197419": {
    "name": "Valter FLEGO",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "28353": {
    "name": "Anna FOTYGA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197414": {
    "name": "Loucas FOURLAS",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "198490": {
    "name": "Emmanouil FRAGKOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197513": {
    "name": "Tomasz FRANKOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197455": {
    "name": "Cindy FRANSSEN",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "193273": {
    "name": "Romeo FRANZ",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "106936": {
    "name": "Daniel FREUND",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197391": {
    "name": "Hel\u00e9ne FRITZON",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "101585": {
    "name": "Niels FUGLSANG",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197795": {
    "name": "Mario FURORE",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "2341": {
    "name": "Michael GAHLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28150": {
    "name": "Kinga G\u00c1L",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "229352": {
    "name": "Malte GALL\u00c9E",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197702": {
    "name": "Lina G\u00c1LVEZ MU\u00d1OZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197632": {
    "name": "Claudia GAMON",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197582": {
    "name": "Gianna GANCIA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197717": {
    "name": "Ib\u00e1n GARC\u00cdA DEL BLANCO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "1992": {
    "name": "Jos\u00e9 Manuel GARC\u00cdA-MARGALLO Y MARFIL",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197742": {
    "name": "Isabel GARC\u00cdA MU\u00d1OZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28298": {
    "name": "Iratxe GARC\u00cdA P\u00c9REZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96991": {
    "name": "Eider GARDIAZABAL RUBIAL",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197628": {
    "name": "Jean-Paul GARRAUD",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "239255": {
    "name": "Matteo GAZZINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "183916": {
    "name": "Alexandra GEESE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96833": {
    "name": "Jens GEIER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197794": {
    "name": "Chiara GEMMA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197416": {
    "name": "Giorgos GEORGIOU",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197819": {
    "name": "Alexis GEORGOULIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197436": {
    "name": "Helmut GEUKING",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "209140": {
    "name": "Vlad GHEORGHE",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "239256": {
    "name": "Paola GHIDONI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197804": {
    "name": "Dino GIARRUSSO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "124807": {
    "name": "Jens GIESEKE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "202036": {
    "name": "Sun\u010dana GLAVAK",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197443": {
    "name": "Andreas GL\u00dcCK",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197694": {
    "name": "Rapha\u00ebl GLUCKSMANN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "840": {
    "name": "Charles GOERENS",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197728": {
    "name": "M\u00f3nica Silvana GONZ\u00c1LEZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197718": {
    "name": "Nicol\u00e1s GONZ\u00c1LEZ CASARES",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "125027": {
    "name": "Esteban GONZ\u00c1LEZ PONS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "204419": {
    "name": "Sandro GOZI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "125025": {
    "name": "Marcel de GRAAFF",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197799": {
    "name": "Valentino GRANT",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124785": {
    "name": "Maria GRAPINI",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197549": {
    "name": "Mark\u00e9ta GREGOROV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "94649": {
    "name": "Catherine GRISET",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197780": {
    "name": "Bart GROOTHUIS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197452": {
    "name": "Klemen GRO\u0160ELJ",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197557": {
    "name": "Christophe GRUDLER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "204420": {
    "name": "Claude GRUFFAT",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197618": {
    "name": "Elisabetta GUALMINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197645": {
    "name": "Francisco GUERREIRO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197543": {
    "name": "Bernard GUETTA",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96952": {
    "name": "Sylvie GUILLAUME",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "88715": {
    "name": "Jos\u00e9 GUSM\u00c3O",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "198063": {
    "name": "M\u00e1rton GY\u00d6NGY\u00d6SI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "96830": {
    "name": "Enik\u0151 GY\u0150RI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "23816": {
    "name": "Andr\u00e1s GY\u00dcRK",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197444": {
    "name": "Svenja HAHN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197457": {
    "name": "Henrike HAHN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "198176": {
    "name": "Roman HAIDER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "34578": {
    "name": "Robert HAJ\u0160EL",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197596": {
    "name": "Teuvo HAKKARAINEN",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197514": {
    "name": "Andrzej HALICKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "193419": {
    "name": "Christophe HANSEN",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96752": {
    "name": "Martin H\u00c4USLING",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "2054": {
    "name": "Heidi HAUTALA",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197646": {
    "name": "Mircea-Gheorghe HAVA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "135511": {
    "name": "Val\u00e9rie HAYER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "125023": {
    "name": "Anja HAZEKAMP",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197682": {
    "name": "Hannes HEIDE",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197800": {
    "name": "Eero HEIN\u00c4LUOMA",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197412": {
    "name": "Niclas HERBST",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197459": {
    "name": "Pierrette HERZBERGER-FOFANA",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "124895": {
    "name": "Krzysztof HETMAN",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124586": {
    "name": "Bal\u00e1zs HIDV\u00c9GHI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197526": {
    "name": "Martin HLAV\u00c1\u010cEK",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96780": {
    "name": "Monika HOHLMEIER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197770": {
    "name": "Martin HOJS\u00cdK",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197398": {
    "name": "P\u00e4r HOLMGREN",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "124715": {
    "name": "Gy\u00f6rgy H\u00d6LV\u00c9NYI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "122978": {
    "name": "Alicia HOMS GINEL",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "218349": {
    "name": "Michiel HOOGEVEEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "5565": {
    "name": "Brice HORTEFEUX",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197846": {
    "name": "Ivo HRISTOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96779": {
    "name": "Danuta Maria H\u00dcBNER",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "58789": {
    "name": "Jan HUITEMA",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197624": {
    "name": "Ivars IJABS",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "221463": {
    "name": "Ladislav IL\u010cI\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197392": {
    "name": "Evin INCIR",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28266": {
    "name": "Sophia IN 'T VELD",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96740": {
    "name": "Yannick JADOT",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "96772": {
    "name": "Peter JAHR",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197837": {
    "name": "Stasys JAKELI\u016aNAS",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197516": {
    "name": "Patryk JAKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "124770": {
    "name": "Jean-Fran\u00e7ois JALKH",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "189065": {
    "name": "France JAMET",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "28141": {
    "name": "L\u00edvia J\u00c1R\u00d3KA",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "197517": {
    "name": "Adam JARUBAS",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "112747": {
    "name": "Romana JERKOVI\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "125021": {
    "name": "Agnes JONGERIUS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197627": {
    "name": "Virginie JORON",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197447": {
    "name": "Irena JOVEVA",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197840": {
    "name": "Rasa JUKNEVI\u010cIEN\u0116",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197518": {
    "name": "Krzysztof JURGIEL",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197767": {
    "name": "Eugen JURZYCA",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197626": {
    "name": "Herv\u00e9 JUVIN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "125109": {
    "name": "Eva KAILI",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "96771": {
    "name": "Jaros\u0142aw KALINOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197491": {
    "name": "Marina KALJURAND",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96934": {
    "name": "Sandra KALNIETE",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "96837": {
    "name": "Petra KAMMEREVERT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197839": {
    "name": "Radan KANEV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197469": {
    "name": "Assita KANKO",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "4246": {
    "name": "Othmar KARAS",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197585": {
    "name": "Pierre KARLESKIND",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197401": {
    "name": "Karin KARLSBRO",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "124887": {
    "name": "Karol KARSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "191693": {
    "name": "Elsi KATAINEN",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "125068": {
    "name": "Manolis KEFALOGIANNIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197818": {
    "name": "Billy KELLEHER",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "22858": {
    "name": "Fabienne KELLER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96734": {
    "name": "Ska KELLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96668": {
    "name": "Se\u00e1n KELLY",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197519": {
    "name": "Beata KEMPA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197415": {
    "name": "Niyazi KIZILY\u00dcREK",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197520": {
    "name": "Izabela-Helena KLOC",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197528": {
    "name": "Ond\u0159ej KNOTEK",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197523": {
    "name": "\u0141ukasz KOHUT",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197406": {
    "name": "Arba KOKALARI",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197743": {
    "name": "Petros KOKKALIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197546": {
    "name": "Marcel KOLAJA",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197438": {
    "name": "Mislav KOLAKU\u0160I\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "23699": {
    "name": "Kate\u0159ina KONE\u010cN\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197740": {
    "name": "Athanasios KONSTANTINOU",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197525": {
    "name": "Ewa KOPACZ",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197530": {
    "name": "Joanna KOPCI\u0143SKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197445": {
    "name": "Moritz K\u00d6RNER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96829": {
    "name": "\u00c1d\u00e1m K\u00d3SA",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "124822": {
    "name": "Dietmar K\u00d6STER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "130833": {
    "name": "Stelios KOULOGLOU",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197699": {
    "name": "Elena KOUNTOURA",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "118949": {
    "name": "Ond\u0159ej KOVA\u0158\u00cdK",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "97968": {
    "name": "Andrey KOVATCHEV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197481": {
    "name": "Maximilian KRAH",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124891": {
    "name": "Zdzis\u0142aw KRASNOD\u0118BSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197532": {
    "name": "El\u017cbieta KRUK",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197843": {
    "name": "Andrius KUBILIUS",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197395": {
    "name": "Alice KUHNKE",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197482": {
    "name": "Joachim KUHS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124735": {
    "name": "Miapetra KUMPULA-NATRI",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28389": {
    "name": "Zbigniew KU\u0179MIUK",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197692": {
    "name": "Stelios KYMPOUROPOULOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125063": {
    "name": "Georgios KYRTSOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124866": {
    "name": "Ilhan KYUCHYUK",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "204421": {
    "name": "Jean-Lin LACAPELLE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197460": {
    "name": "Sergey LAGODINSKY",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197737": {
    "name": "Ioannis LAGOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197697": {
    "name": "Aurore LALUCQ",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "96648": {
    "name": "Philippe LAMBERTS",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "192635": {
    "name": "Danilo Oscar LANCINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "1909": {
    "name": "Bernd LANGE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "38398": {
    "name": "Esther de LANGE",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197461": {
    "name": "Katrin LANGENSIEPEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197698": {
    "name": "Pierre LARROUTUROU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "230085": {
    "name": "Camilla LAURETI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124738": {
    "name": "Gilles LEBRETON",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197393": {
    "name": "David LEGA",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96796": {
    "name": "Ryszard Antoni LEGUTKO",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197635": {
    "name": "Maria-Manuel LEIT\u00c3O-MARQUES",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "95074": {
    "name": "Jeroen LENAERS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "23781": {
    "name": "Janusz LEWANDOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "204336": {
    "name": "Miriam LEXMANN",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "23768": {
    "name": "Bogus\u0142aw LIBERADZKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "1927": {
    "name": "Peter LIESE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197483": {
    "name": "Sylvia LIMMER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "124808": {
    "name": "Norbert LINS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197611": {
    "name": "Elena LIZZI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197494": {
    "name": "Nathalie LOISEAU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96709": {
    "name": "Morten L\u00d8KKEGAARD",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "125042": {
    "name": "Javi L\u00d3PEZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96812": {
    "name": "Juan Fernando L\u00d3PEZ AGUILAR",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197777": {
    "name": "Leopoldo L\u00d3PEZ GIL",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28399": {
    "name": "Antonio L\u00d3PEZ-IST\u00daRIZ WHITE",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "228286": {
    "name": "Karsten LUCKE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197721": {
    "name": "C\u00e9sar LUENA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96791": {
    "name": "El\u017cbieta Katarzyna \u0141UKACIJEWSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124996": {
    "name": "Peter LUNDGREN",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197458": {
    "name": "Beno\u00eet LUTGEN",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "239973": {
    "name": "Bergur L\u00f8kke RASMUSSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124806": {
    "name": "David McALLISTER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "205452": {
    "name": "Chris MACMANUS",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197493": {
    "name": "Jaak MADISON",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197719": {
    "name": "Cristina MAESTRE MART\u00cdN DE ALMAGRO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197835": {
    "name": "Au\u0161ra MALDEIKIEN\u0116",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197735": {
    "name": "Adriana MALDONADO L\u00d3PEZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197653": {
    "name": "Claudiu MANDA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "4560": {
    "name": "Antonius MANDERS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "190713": {
    "name": "Lukas MANDL",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197623": {
    "name": "Thierry MARIANI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "33982": {
    "name": "Marian-Jean MARINESCU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "209896": {
    "name": "Colm MARKEY",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197462": {
    "name": "Erik MARQUARDT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197638": {
    "name": "Margarida MARQUES",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197634": {
    "name": "Pedro MARQUES",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124828": {
    "name": "Fulvio MARTUSCIELLO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96820": {
    "name": "Marisa MATIAS",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197441": {
    "name": "Predrag Fred MATI\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96936": {
    "name": "Gabriel MATO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "208722": {
    "name": "Sara MATTHIEU",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "24505": {
    "name": "Emmanuel MAUREL",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "124691": {
    "name": "Costas MAVRIDES",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197522": {
    "name": "Radka MAXOV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "98341": {
    "name": "Eva MAYDELL",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "38511": {
    "name": "Georg MAYER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197538": {
    "name": "Beata MAZUREK",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197841": {
    "name": "Liudas MA\u017dYLIS",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "204418": {
    "name": "Nora MEBAREK",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197662": {
    "name": "Vangelis MEIMARAKIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "130256": {
    "name": "Dace MELB\u0100RDE",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197567": {
    "name": "Karen MELCHIOR",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96978": {
    "name": "Nuno MELO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "236053": {
    "name": "Marina MESURE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "118859": {
    "name": "Roberta METSOLA",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "193292": {
    "name": "Tilly METZ",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "190518": {
    "name": "J\u00f6rg MEUTHEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "120478": {
    "name": "Martina MICHELS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "125128": {
    "name": "Iskra MIHAYLOVA",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197497": {
    "name": "Sven MIKSER",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197824": {
    "name": "Giuseppe MILAZZO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "28400": {
    "name": "Francisco Jos\u00e9 MILL\u00c1N MON",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197540": {
    "name": "Leszek MILLER",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "236051": {
    "name": "Eric MINARDI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "24942": {
    "name": "Ana MIRANDA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "212855": {
    "name": "Alin MITU\u021aA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197805": {
    "name": "Silvia MODIG",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "124722": {
    "name": "Csaba MOLN\u00c1R",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124734": {
    "name": "Cl\u00e1udia MONTEIRO DE AGUIAR",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197711": {
    "name": "Dolors MONTSERRAT",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "72779": {
    "name": "Nadine MORANO",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "28347": {
    "name": "Javier MORENO S\u00c1NCHEZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "124799": {
    "name": "Alessandra MORETTI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197427": {
    "name": "Marlene MORTLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197647": {
    "name": "Dan-\u015etefan MOTREANU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197541": {
    "name": "And\u017celika Anna MO\u017bD\u017bANOWSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "238674": {
    "name": "Theresa BIELOWSKI",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124862": {
    "name": "Ulrike M\u00dcLLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "124802": {
    "name": "Siegfried MURE\u015eAN",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28429": {
    "name": "Alessandra MUSSOLINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "190519": {
    "name": "Caroline NAGTEGAAL",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "125005": {
    "name": "Javier NART",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "88882": {
    "name": "Victor NEGRESCU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "233862": {
    "name": "Matja\u017e NEMEC",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "239260": {
    "name": "Denis NESCI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197464": {
    "name": "Hannah NEUMANN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96653": {
    "name": "Katar\u00edna ROTH NEVE\u010eALOV\u00c1",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124784": {
    "name": "Dan NICA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "4289": {
    "name": "Angelika NIEBLER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124701": {
    "name": "Lud\u011bk NIEDERMAYER",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197465": {
    "name": "Niklas NIENA\u00df",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197802": {
    "name": "Ville NIINIST\u00d6",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197734": {
    "name": "Lefteris NIKOLAOU-ALAVANOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "238639": {
    "name": "Johan NISSINEN",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "202112": {
    "name": "Gheorghe-Vlad NISTOR",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124836": {
    "name": "Maria NOICHL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28294": {
    "name": "Ljudmila NOVAK",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "107212": {
    "name": "Andrey NOVAKOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197542": {
    "name": "Janina OCHOJSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197432": {
    "name": "Jan-Christoph OETJEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "237779": {
    "name": "Carina OHLSSON",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "28288": {
    "name": "Jan OLBRYCHT",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197838": {
    "name": "Juozas OLEKAS",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197687": {
    "name": "Philippe OLIVIER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "30482": {
    "name": "Younous OMARJEE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "234344": {
    "name": "Max ORVILLE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197889": {
    "name": "Grace O'SULLIVAN",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "129073": {
    "name": "Urmas PAET",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "125038": {
    "name": "Maite PAGAZAURTUND\u00daA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "99283": {
    "name": "Alessandro PANZA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124692": {
    "name": "Demetris PAPADAKIS",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "125093": {
    "name": "Kostas PAPADAKIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "28586": {
    "name": "Dimitrios PAPADIMOULIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "244571": {
    "name": "Nikos PAPANDREOU",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "36392": {
    "name": "Aldo PATRICIELLO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197466": {
    "name": "Jutta PAULUS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "124844": {
    "name": "Piernicola PEDICINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197563": {
    "name": "Mauri PEKKARINEN",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197539": {
    "name": "Mikul\u00e1\u0161 PEKSA",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197527": {
    "name": "Anne-Sophie PELLETIER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197845": {
    "name": "Tsvetelina PENKOVA",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "243979": {
    "name": "Francesca PEPPUCCI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197754": {
    "name": "Sandra PEREIRA",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197738": {
    "name": "L\u00eddia PEREIRA",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197573": {
    "name": "Kira Marie PETER-HANSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "124872": {
    "name": "Morten PETERSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "124846": {
    "name": "Pina PICIERNO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "112744": {
    "name": "Tonino PICULA",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "28224": {
    "name": "Markus PIEPER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "40599": {
    "name": "Sirpa PIETIK\u00c4INEN",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197619": {
    "name": "Sabrina PIGNEDOLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "136236": {
    "name": "Jo\u00e3o PIMENTA LOPES",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197828": {
    "name": "Manu PINEDA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197629": {
    "name": "Maxette PIRBAKAS",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "204414": {
    "name": "Margarita DE LA PISA CARRI\u00d3N",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197590": {
    "name": "Giuliano PISAPIA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197663": {
    "name": "Drago\u015f P\u00ceSLARU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "38595": {
    "name": "Rovana PLUMB",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124704": {
    "name": "Stanislav POL\u010c\u00c1K",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197404": {
    "name": "Jessica POLFJ\u00c4RD",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197765": {
    "name": "Peter POLL\u00c1K",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "204443": {
    "name": "Clara PONSAT\u00cd OBIOLS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "237320": {
    "name": "Eva Maria POPTCHEVA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96801": {
    "name": "Tomasz Piotr POR\u0118BA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "125706": {
    "name": "Ji\u0159\u00ed POSP\u00cd\u0160IL",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "239972": {
    "name": "Erik POULSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197820": {
    "name": "Nicola PROCACCINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "202351": {
    "name": "Carles PUIGDEMONT I CASAMAJ\u00d3",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197764": {
    "name": "Miroslav RADA\u010cOVSK\u00dd",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "124850": {
    "name": "Emil RADEV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "188945": {
    "name": "Dennis RADTKE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197868": {
    "name": "Samira RAFAELA",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197544": {
    "name": "El\u017cbieta RAFALSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "96903": {
    "name": "Paulo RANGEL",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96998": {
    "name": "Evelyn REGNER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197681": {
    "name": "Sira REGO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197488": {
    "name": "Guido REIL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "103381": {
    "name": "Terry REINTKE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "229839": {
    "name": "Ren\u00e9 REPASI",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197413": {
    "name": "Karlo RESSLER",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "218347": {
    "name": "Thijs REUTEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197832": {
    "name": "Diana RIBA I GINER",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "4253": {
    "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique RIES",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197787": {
    "name": "Antonio Maria RINALDI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "229519": {
    "name": "Catharina RINZEMA",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "206158": {
    "name": "Manuela RIPA",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "96885": {
    "name": "Dominique RIQUET",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96743": {
    "name": "Mich\u00e8le RIVASI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197615": {
    "name": "J\u00e9r\u00f4me RIVI\u00c8RE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197801": {
    "name": "Franco ROBERTI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "125043": {
    "name": "Inma RODR\u00cdGUEZ-PI\u00d1ERO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197785": {
    "name": "Eugenia RODR\u00cdGUEZ PALOP",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "4344": {
    "name": "Mar\u00eda Soraya RODR\u00cdGUEZ RAMOS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197584": {
    "name": "S\u00e1ndor R\u00d3NAI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197792": {
    "name": "Daniela RONDINELLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197776": {
    "name": "Rob ROOKEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "204733": {
    "name": "Dorien ROOKMAKER",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197709": {
    "name": "Robert ROOS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197506": {
    "name": "Caroline ROOSE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "125214": {
    "name": "Bronis ROP\u0116",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "204413": {
    "name": "Marcos ROS SEMPERE",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "243912": {
    "name": "Maria Veronica ROSSI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197690": {
    "name": "Andr\u00e9 ROUG\u00c9",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197773": {
    "name": "Bert-Jan RUISSEN",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "127096": {
    "name": "Dom\u00e8nec RUIZ DEVESA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "132366": {
    "name": "Pirkko RUOHONEN-LERNER",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197545": {
    "name": "Bogdan RZO\u0143CA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "204368": {
    "name": "Christian SAGARTZ",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125670": {
    "name": "Massimiliano SALINI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197722": {
    "name": "Nacho S\u00c1NCHEZ AMOR",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "24594": {
    "name": "Anne SANDER",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124781": {
    "name": "Alfred SANT",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197650": {
    "name": "Isabel SANTOS",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197578": {
    "name": "Silvia SARDONE",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "112611": {
    "name": "Petri SARVAMAA",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28297": {
    "name": "Jacek SARYUSZ-WOLSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197500": {
    "name": "Mounir SATOURI",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "37312": {
    "name": "Christel SCHALDEMOSE",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "213330": {
    "name": "Ern\u0151 SCHALLER-BAROSS",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197670": {
    "name": "Andreas SCHIEDER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "190517": {
    "name": "Martin SCHIRDEWAN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197656": {
    "name": "Simone SCHMIEDTBAUER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197422": {
    "name": "Christine SCHNEIDER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "96646": {
    "name": "Helmut SCHOLZ",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "125030": {
    "name": "Annie SCHREIJER-PIERIK",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124837": {
    "name": "Joachim SCHUSTER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "28223": {
    "name": "Andreas SCHWAB",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197425": {
    "name": "Ralf SEEKATZ",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197508": {
    "name": "St\u00e9phane S\u00c9JOURN\u00c9",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197418": {
    "name": "Monica SEMEDO",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197423": {
    "name": "Nico SEMSROTT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197677": {
    "name": "G\u00fcnther SIDL",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197548": {
    "name": "Rados\u0142aw SIKORSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124747": {
    "name": "Pedro SILVA PEREIRA",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "103746": {
    "name": "Michal \u0160IME\u010cKA",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "197426": {
    "name": "Sven SIMON",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197935": {
    "name": "Ivan Vilibor SIN\u010cI\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "96932": {
    "name": "Birgit SIPPEL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197390": {
    "name": "Sara SKYTTEDAL",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197849": {
    "name": "Andrey SLABAKOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197791": {
    "name": "Massimiliano SMERIGLIO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "204334": {
    "name": "Vincenzo SOFO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "124710": {
    "name": "Michaela \u0160OJDROV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197417": {
    "name": "Tomislav SOKOL",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "185974": {
    "name": "Jordi SOL\u00c9",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197784": {
    "name": "Susana SOL\u00cdS P\u00c9REZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "124834": {
    "name": "Martin SONNEBORN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197550": {
    "name": "Sylwia SPUREK",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "125064": {
    "name": "Maria SPYRAKI",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197825": {
    "name": "Raffaele STANCANELLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "124852": {
    "name": "Sergei STANISHEV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "239271": {
    "name": "Eleni STAVROU",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124929": {
    "name": "Ivan \u0160TEFANEC",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "58766": {
    "name": "Nicolae \u015eTEF\u0102NU\u021a\u0102",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197772": {
    "name": "Tineke STRIK",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "134605": {
    "name": "Ramona STRUGARIU",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197553": {
    "name": "Beata SZYD\u0141O",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "125020": {
    "name": "Paul TANG",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "29579": {
    "name": "Marc TARABELLA",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "204346": {
    "name": "Dominik TARCZY\u0143SKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197806": {
    "name": "Annalisa TARDINO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197756": {
    "name": "Vera TAX",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197655": {
    "name": "Cristian TERHE\u015e",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "204449": {
    "name": "Riho TERRAS",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197831": {
    "name": "Hermann TERTSCH",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197667": {
    "name": "Barbara THALER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "96776": {
    "name": "R\u00f3\u017ca THUN UND HOHENSTEIN",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197591": {
    "name": "Irene TINAGLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197402": {
    "name": "Tomas TOB\u00c9",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197559": {
    "name": "Grzegorz TOBISZOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "28340": {
    "name": "Patrizia TOIA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197547": {
    "name": "Ir\u00e8ne TOLLERET",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197672": {
    "name": "Eugen TOMAC",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "96697": {
    "name": "Waldemar TOMASZEWSKI",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "125104": {
    "name": "Romana TOMC",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124700": {
    "name": "Yana TOOM",
    "nationality": "Estonia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "114268": {
    "name": "Nils TORVALDS",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96713": {
    "name": "Ev\u017een TO\u0160ENOVSK\u00dd",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "27714": {
    "name": "Edina T\u00d3TH",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "97236": {
    "name": "Marie TOUSSAINT",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197580": {
    "name": "Isabella TOVAGLIERI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "197593": {
    "name": "V\u00e9ronique TRILLET-LENOIR",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197894": {
    "name": "L\u00e1szl\u00f3 TR\u00d3CS\u00c1NYI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "197665": {
    "name": "Drago\u015f TUDORACHE",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "198183": {
    "name": "Mihai TUDOSE",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197763": {
    "name": "Milan UHR\u00cdK",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "124705": {
    "name": "Istv\u00e1n UJHELYI",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "131507": {
    "name": "Miguel URB\u00c1N CRESPO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "124972": {
    "name": "Ernest URTASUN",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197810": {
    "name": "Nils U\u0160AKOVS",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "96698": {
    "name": "Viktor USPASKICH",
    "nationality": "Lithuania",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "M"
  },
  "28617": {
    "name": "Inese VAIDERE",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124934": {
    "name": "Monika VANA",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "5729": {
    "name": "Kathleen VAN BREMPT",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "185771": {
    "name": "Tom VANDENDRIESSCHE",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "129164": {
    "name": "Tom VANDENKENDELAERE",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125106": {
    "name": "Johan VAN OVERTVELDT",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197870": {
    "name": "Kim VAN SPARRENTAK",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "239257": {
    "name": "Achille VARIATI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "130100": {
    "name": "Hilde VAUTMANS",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197502": {
    "name": "Marie-Pierre VEDRENNE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "96756": {
    "name": "Sabine VERHEYEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "97058": {
    "name": "Guy VERHOFSTADT",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "125001": {
    "name": "Harald VILIMSKY",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197827": {
    "name": "Idoia VILLANUEVA RUIZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "F"
  },
  "197571": {
    "name": "Nikolaj VILLUMSEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "98582": {
    "name": "Lor\u00e1nt VINCZE",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "199941": {
    "name": "Marianne VIND",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "124726": {
    "name": "Henna VIRKKUNEN",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124875": {
    "name": "Anders VISTISEN",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197844": {
    "name": "Petar VITANOV",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197451": {
    "name": "Viola VON CRAMON-TAUBADEL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "197537": {
    "name": "Alexandr VONDRA",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "96761": {
    "name": "Axel VOSS",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125065": {
    "name": "Elissavet VOZEMBERG-VRIONIDI",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197552": {
    "name": "Veronika VRECIONOV\u00c1",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197798": {
    "name": "Lucia VUOLO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "204400": {
    "name": "Adri\u00e1n V\u00c1ZQUEZ L\u00c1ZARA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "190464": {
    "name": "Thomas WAITZ",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "M"
  },
  "197817": {
    "name": "Mick WALLACE",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "M"
  },
  "197863": {
    "name": "Maria WALSH",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197429": {
    "name": "Marion WALSMANN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "197405": {
    "name": "J\u00f6rgen WARBORN",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197566": {
    "name": "Witold Jan WASZCZYKOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "28229": {
    "name": "Manfred WEBER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "123562": {
    "name": "Charlie WEIMERS",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197515": {
    "name": "Pernille WEISS",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "2323": {
    "name": "Rainer WIELAND",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197675": {
    "name": "Sarah WIENER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "F"
  },
  "214839": {
    "name": "Emma WIESNER",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197769": {
    "name": "Michal WIEZIK",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "39725": {
    "name": "Iuliu WINKLER",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197652": {
    "name": "Angelika WINZIG",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "197421": {
    "name": "Isabel WISELER-LIMA",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "124877": {
    "name": "Jadwiga WI\u015aNIEWSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "185619": {
    "name": "Tiemo W\u00d6LKEN",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "5392": {
    "name": "Lara WOLTERS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "197511": {
    "name": "Salima YENBOU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197581": {
    "name": "St\u00e9phanie YON-COURTIN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "F"
  },
  "197842": {
    "name": "Elena YONCHEVA",
    "nationality": "Bulgaria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "F"
  },
  "125067": {
    "name": "Theodoros ZAGORAKIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "23712": {
    "name": "Jan ZAHRADIL",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197572": {
    "name": "Anna ZALEWSKA",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "F"
  },
  "197586": {
    "name": "Stefania ZAMBELLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "F"
  },
  "124780": {
    "name": "Marco ZANNI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "197606": {
    "name": "Javier ZARZALEJOS",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28619": {
    "name": "Tatjana \u017dDANOKA",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "F"
  },
  "124713": {
    "name": "Tom\u00e1\u0161 ZDECHOVSK\u00dd",
    "nationality": "Czechia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "28615": {
    "name": "Roberts Z\u012aLE",
    "nationality": "Latvia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197489": {
    "name": "Bernhard ZIMNIOK",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "M"
  },
  "124884": {
    "name": "Kosma Z\u0141OTOWSKI",
    "nationality": "Poland",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "M"
  },
  "197621": {
    "name": "Juan Ignacio ZOIDO \u00c1LVAREZ",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "124739": {
    "name": "Carlos ZORRINHO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "185341": {
    "name": "\u017deljana ZOVKO",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "F"
  },
  "125237": {
    "name": "Marco ZULLO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "M"
  },
  "96933": {
    "name": "Milan ZVER",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "M"
  },
  "125110": {
    "name": "Nikos ANDROULAKIS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "M"
  },
  "197594": {
    "name": "Laura HUHTASAARI",
    "nationality": "Finland",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197592": {
    "name": "Pierfrancesco MAJORINO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197790": {
    "name": "Luisa REGIMENTI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "197789": {
    "name": "Simona BALDASSARRE",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "197761": {
    "name": "Miroslav \u010c\u00cd\u017d",
    "nationality": "Slovakia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "204331": {
    "name": "Linea S\u00d8GAARD-LIDELL",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197555": {
    "name": "S\u00f8ren GADE",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197570": {
    "name": "Peter KOFOD",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "26837": {
    "name": "Lefteris CHRISTOFOROU",
    "nationality": "Cyprus",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "4391": {
    "name": "Silvio BERLUSCONI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "97198": {
    "name": "Mara BIZZOTTO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "124814": {
    "name": "Simona BONAF\u00c8",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197617": {
    "name": "Carlo CALENDA",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197797": {
    "name": "Andrea CAROPPO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "197614": {
    "name": "Marco DREOSTO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "124779": {
    "name": "Eleonora EVI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "4465": {
    "name": "Raffaele FITTO",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "2187": {
    "name": "Antonio TAJANI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "197678": {
    "name": "Bettina VOLLATH",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "1854": {
    "name": "Constanze KREHL",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "124991": {
    "name": "Jytte GUTELAND",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197399": {
    "name": "Jessica STEGRUD",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197732": {
    "name": "Manuel PIZARRO",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197684": {
    "name": "Pernando BARRENA ARZA",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "X"
  },
  "197554": {
    "name": "Luis GARICANO",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197521": {
    "name": "Manuel BOMPARD",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "X"
  },
  "197597": {
    "name": "H\u00e9l\u00e8ne LAPORTE",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "197686": {
    "name": "Julie LECHANTEUX",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "124765": {
    "name": "Jo\u00eblle M\u00c9LIN",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Identity and Democracy Group",
    "gender": "X"
  },
  "197499": {
    "name": "Chrysoula ZACHAROPOULOU",
    "nationality": "France",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "96911": {
    "name": "Tanja FAJON",
    "nationality": "Slovenia",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "1913": {
    "name": "Evelyne GEBHARDT",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "96864": {
    "name": "David Maria SASSOLI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "96844": {
    "name": "Norbert NEUSER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197869": {
    "name": "Liesje SCHREINEMACHER",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "96730": {
    "name": "Sven GIEGOLD",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "38542": {
    "name": "Johan DANIELSSON",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "124809": {
    "name": "Sven SCHULZE",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "96706": {
    "name": "Jo\u00e3o FERREIRA",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "The Left group in the European Parliament - GUE/NGL",
    "gender": "X"
  },
  "119431": {
    "name": "Ru\u017ea TOMA\u0160I\u0106",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "97133": {
    "name": "Derk Jan EPPINK",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "37229": {
    "name": "Kati PIRI",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197420": {
    "name": "Kris PEETERS",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "23821": {
    "name": "J\u00f3zsef SZ\u00c1JER",
    "nationality": "Hungary",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "197661": {
    "name": "Cristian GHINEA",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "124989": {
    "name": "Fredrick FEDERLEY",
    "nationality": "Sweden",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197664": {
    "name": "Clotilde ARMAND",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "124970": {
    "name": "Miriam DALLI",
    "nationality": "Malta",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "28115": {
    "name": "Mairead McGUINNESS",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "197471": {
    "name": "Petra DE SUTTER",
    "nationality": "Belgium",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "124818": {
    "name": "Klaus BUCHNER",
    "nationality": "Germany",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "124986": {
    "name": "Matt CARTHY",
    "nationality": "Ireland",
    "group-ep9": "Group of the European United Left - Nordic Green Left",
    "gender": "X"
  },
  "204371": {
    "name": "Heather ANDERSON",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197696": {
    "name": "Scott AINSLIE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197644": {
    "name": "Christian ALLARD",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "113959": {
    "name": "Martina ANDERSON",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the European United Left - Nordic Green Left",
    "gender": "X"
  },
  "96955": {
    "name": "Catherine BEARDER",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "112014": {
    "name": "Phil BENNION",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197716": {
    "name": "Jane BROPHY",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197715": {
    "name": "David BULL",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "188733": {
    "name": "Jonathan BULLOCK",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197739": {
    "name": "Judith BUNTING",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197714": {
    "name": "Ellie CHOWNS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "2309": {
    "name": "Richard CORBETT",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "124952": {
    "name": "Seb DANCE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197760": {
    "name": "Martin Edward DAUBNEY",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "4554": {
    "name": "Chris DAVIES",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197736": {
    "name": "Belinda DE LUCY",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197693": {
    "name": "Dinesh DHAMIJA",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "96951": {
    "name": "Diane DODDS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197613": {
    "name": "Gina DOWDING",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197803": {
    "name": "Andrew ENGLAND KERR",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "4550": {
    "name": "Jill EVANS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "4525": {
    "name": "Nigel FARAGE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197703": {
    "name": "Lance FORMAN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197708": {
    "name": "Claire FOX",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197600": {
    "name": "Barbara Ann GIBSON",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "4533": {
    "name": "Neena GILL",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "124965": {
    "name": "Nathan GILL",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197751": {
    "name": "James Alexander GLANCY",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "124961": {
    "name": "Theresa GRIFFIN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197642": {
    "name": "Ben HABIB",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "4555": {
    "name": "Daniel HANNAN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197809": {
    "name": "Lucy Elizabeth HARRIS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197601": {
    "name": "Michael HEAVER",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197730": {
    "name": "Antony HOOK",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197755": {
    "name": "Martin HORWOOD",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "188636": {
    "name": "John HOWARTH",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197758": {
    "name": "Jackie JONES",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197752": {
    "name": "Christina Sheila JORDAN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "124953": {
    "name": "Jude KIRTON-DARLING",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197816": {
    "name": "Naomi LONG",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197807": {
    "name": "John LONGWORTH",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197759": {
    "name": "Rupert LOWE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "111011": {
    "name": "Anthea McINTYRE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "30490": {
    "name": "Aileen McLEOD",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197812": {
    "name": "Magid MAGID",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "189391": {
    "name": "Baroness Nosheena MOBARIK",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197811": {
    "name": "Shaffaq MOHAMMED",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197704": {
    "name": "Brian MONTEITH",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "4519": {
    "name": "Claude MORAES",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197603": {
    "name": "June Alison MUMMERY",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197604": {
    "name": "Lucy NETHSINGHA",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "1394": {
    "name": "Bill NEWTON DUNN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197712": {
    "name": "Henrik OVERGAARD NIELSEN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "190099": {
    "name": "Rory PALMER",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197620": {
    "name": "Matthew PATTEN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197710": {
    "name": "Alexandra Louise Rosenfield PHILLIPS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "99461": {
    "name": "Alexandra Lesley PHILLIPS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197700": {
    "name": "Luisa PORRITT",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197813": {
    "name": "Jake PUGH",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197612": {
    "name": "Annunziata Mary REES-MOGG",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197815": {
    "name": "Sheila RITCHIE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197602": {
    "name": "Catherine ROWETT",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197733": {
    "name": "Robert ROWLAND",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "124942": {
    "name": "Molly SCOTT CATO",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197814": {
    "name": "Louis STEDMAN-BRYCE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197705": {
    "name": "John David Edward TENNANT",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197599": {
    "name": "Richard TICE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "4513": {
    "name": "Geoffrey VAN ORDEN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "197749": {
    "name": "Caroline VOADEN",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "197625": {
    "name": "Irina VON WIESE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Renew Europe Group",
    "gender": "X"
  },
  "124963": {
    "name": "Julie WARD",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197757": {
    "name": "James WELLS",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197744": {
    "name": "Ann WIDDECOMBE",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "197643": {
    "name": "Karoline EDTSTADLER",
    "nationality": "Austria",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "96708": {
    "name": "Oriol JUNQUERAS I VIES",
    "nationality": "Spain",
    "group-ep9": "Non-attached Members",
    "gender": "X"
  },
  "28508": {
    "name": "Alyn SMITH",
    "nationality": "United Kingdom",
    "group-ep9": "Group of the Greens/European Free Alliance",
    "gender": "X"
  },
  "197428": {
    "name": "Nicolas SCHMIT",
    "nationality": "Luxembourg",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "119434": {
    "name": "Dubravka \u0160UICA",
    "nationality": "Croatia",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "37324": {
    "name": "Adina-Ioana V\u0102LEAN",
    "nationality": "Romania",
    "group-ep9": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)",
    "gender": "X"
  },
  "96892": {
    "name": "Roberto GUALTIERI",
    "nationality": "Italy",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197640": {
    "name": "Andr\u00e9 Jorge DION\u00cdSIO BRADFORD",
    "nationality": "Portugal",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "197747": {
    "name": "Kyriakos VELOPOULOS",
    "nationality": "Greece",
    "group-ep9": "European Conservatives and Reformists Group",
    "gender": "X"
  },
  "124870": {
    "name": "Jeppe KOFOD",
    "nationality": "Denmark",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  },
  "129141": {
    "name": "Frans TIMMERMANS",
    "nationality": "Netherlands",
    "group-ep9": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament",
    "gender": "X"
  }
}